［集益/望梅］交低你下個目的地/行程

等我拋磚先

日本-中國地區（山陽道）

主要景點：

廣島原爆圓頂館

宮島嚴島神社

吳 海事博物館

岩國 錦帶橋

美穪 秋芳洞

島波海道 尾道<—>今治
係橫跨瀨戶內海嘅單車徑
————————————————————

成年冇去過旅行真係好慘
寄望下年疫情會慢慢好轉

預祝大家2021新年快樂！！

今治有咩玩？

今治相對上冇乜嘢玩
今治城，毛巾館....

之前諗過廣島加愛媛同高知。不過見要日日轉酒店，都係算吧

背囊友可以 拖喼就辛苦d

四國真係唔㩒玩
景點散得嚟車程唔方便
自駕都好勉強

如果要我玩都係集中玩香川縣同德島縣先
Btw四國啲山都幾吸引

樓主老母個臭閪

巴打咁重口

想去日本

返屋企瞓教

日本真係好屈...
靚景、美食、交通、衞生環境、三/四個鐘單程航班

嗰時唔使發乜瘟，想坐伊予灘物語，開始睇四國野。睇完之後覺得為架火車日日轉酒店，好煩。黎緊都係岡山廣島山陽多。

唔買野背囊都可以，但好難忍到手

我上年年尾去晒你講嘅地方，除左呉
然後就冇然後啦

呢啲嘢試一次就夠
我搭觀光列車都係順路先搭
講起就掛住架SL人吉

去日本唔買返啲嘢對唔住自己

仆街肺炎

有咩慘得過今年一月去錦帶橋同宮島 兩樣都整緊

明知整緊都去

去到先知
宮島就買完機票先知

整緊嘅狀態都幾特別丫
不過兩件都整緊就

聖彼得堡，摩爾曼斯克，莫斯科

後尾發覺都幾用時間，坐係嗰位至少兩個鐘，又唔一定好天影得靚，從此打消咗呢個諗法。

聖彼得堡同莫斯科人生真係要去一次

南九州啲行程可以連埋搭觀光列車，反正啲景點順路，唔洗為坐而坐

見到名都凍
格陵蘭有咩靚景

好過依家冇得去

想環遊世界

上年去過長崎
都幾多小店食
可以去埋佐世堡

荷蘭 🇳🇱
因為有大麻食

咁多景點廢事寫哂啫

不過視乎情況可能去鍋冠山就算
畢竟稻佐山唔近同埋多人
鍋冠山落山時亦可以見到夜晚打咗燈嘅大浦同哥拉巴園

美加

下次會想去哂日本四極點(唔計外島)
東:納沙布岬
南:佐多岬
西:神崎鼻
北:宗谷岬

呢個行程都幾特別
巴打諗住用japan pass定搭內陸機

去邊part
諗住去睇波？

布達佩斯 未plan

未plan..要睇下兩者差幾多..不過我都係買JR PASS..因為自己都幾鐘意搭火車..感覺旅行坐火車先有旅行既感覺

日本嚟講搭新幹線都幾正
Btw
啱啱睇完地圖，呢四個點都幾難去，巴打有冇諗住租車

都係難去丫..我又冇諗住租車..都係諗住交通工具..見D人話可以搭巴士去到..當然要行啦..

呢四個地方得最北既宗谷岬，其餘三個地方唔自駕慘過食屎

咁先有挑戰性

之前有留意過個台灣blogger去哂日本四極點
東西北都係鐵路轉巴士就去到
去佐多岬如果唔揸車既話
就要搭船+Local Tour先去到

連登都有個傻佬搭船+Local Tour去佐多岬 個個就係我
篇遊記寫到去完佐多岬太忙就唔得閒寫 之後得閒個陣已經停左幾幾月加上覺得自己寫得差 爛左尾

我去個陣同個導遊吹水真係感覺隨時個Local Tour會停
佢話其實成日都冇人join 佢原本好似一年檢討一次會唔會繼續搞 我見佢今年武肺所以好似冇renew 唔知武肺之後會唔會繼續搞

歐洲真係可以唔洗plan 住

未爆19肺炎都咁惡做，應該都唔會再做

Svalbard, Norway 直鏟上北極圈！

想去次地點比較次要嘅南九州之旅
日向市 馬ヶ背
串間市 都井岬
鹿屋市 (鐵道記念館 荒平天神 神徳稲荷神社透明鳥居)
知覧
南薩摩市 吹上濱
枕崎+番所鼻公園+釜蓋神社
肥薩橙鐵道一日遊
人吉

嗰度最弊冇定期巴士直接到
冇得話自己想留幾耐就留幾耐
local tour本身又會嚇走唔識日文既backpacker
所以做唔住都正常

btw求佐多岬遊記

佢原本都係順住西鄉殿套大河劇個熱潮搞
套劇都完左一後時間自然少左人

加上佢個定位...
想黎嘅日本人 想去嘅可能都揸自己車
淨低嘅日本客除非真係好想去 唔係嘅話我諗見咁麻煩都會打消依個念頭

而外國人 好多人都唔知依個地方 就算知 其實一日去得2個地方 join完番到指宿都成5:00 最多去砂樂浸個砂浴就要番鹿兒島 成件事好似唔抵咁

佢指宿站有宣傳單張拎 但係如果有人酒店全book鹿兒島(我諗好多人都係) 最遲要朝早6點幾係鹿兒島搭JR先會趕到佢指宿班船 就算有人想即興改行程都好大心理關口

交通魔童巴打想睇佐多岬可以起我底
個post#116 #137 #138係佐多岬 不過寫得好差

除咗人吉，其他地方唔租車搞唔掂

日向馬背峽都係我下次再南九州會去嘅地方
見佢啲路整得幾好

其他地方姑且都有巴士到附近嘅
當行山咁行都OK嘅

去咗次南九州主要地方 就有堆次要地方想去 如果唔係19肺炎應該7月去咗
佢條路整過 所以望落都仲新新地

聽落好sad

但老實講，我自己去嘅話都會選擇自駕

Maybe stans maybe South America

Galapagos 不過疫情咁撚樣唔知幾時先去到

台灣合歡山影銀河

Nepal

之前冬天去過，係幾正

巴打去嗰邊有咩玩，浮潛？

冬天 咪好撚凍 嗰陣幾多度